Ette tulli Michel Holter ja kaibas et Misso ladal om Jaan ErikWastselinast temä käest küssinü et mes perrast sina minno lasset Misso kohtuhe kutsuda nink mina ütli et neide palke perrast nink sis süljäs Jaan Erik minole silma ja mina sülgsi ka temäle silma sis leije Jaan Erik minole ka kiwwiga wai russikuga wäega rängäste silma päle ni et mino silm paljo aiga paistet olli ja nõwwa mina 55 Rbla walu ja rahho rahha.
Jaan Erik Wastselinast ütles et Michel Holter üttel minole mesperrast ei tule sina Misso kontorihe nink mina ütli et egga sina mino sundja ei ole sis süljäs Holter minole ja üttel Zigga ja leije minno suu päle nink sis tõuksi mina tedda henda mant ärra sest temä olli joobnu.
Moistet:
Jaan Erik peap 3 Rbla Michel Holterile walu rahha masma.
Se moistmine om §773 ja 774 perra kulutedu ja oppusleht wälja antu.
Pääkohtumees K.Lõhmus [allkiri]
Kohtumees Peter Kallamn [allkiri]
Kohtumees Jaan Oppar XXX
Kirjotaja J.Jõgewa
Jaan Erik protokoll wälja sanu sel 5 Aug. 1885
